[認真野]第一次上女朋友屋企食飯，有咩要注意？

唔好同我一入門口要hi auntie

記得話自己住私樓

hi uncle

幫手執檯

唔係冇雞食

洗唔洗買定啲禮物上去？
上星期係日本旅行番來，買左盒朱古力諗住拎上去。夠唔驹？

公屋仔

買定租先

送朱古力我驚你連門都入唔到

啱啱女朋友同我講話佢呀媽問佢我鐘意食啲乜
受寵若驚！

本身仲有枝日本威士忌，但女友話佢屋企人全部唔飲酒

朋友送既

俾啲建議！

你出嚟做野未先

買包螺頭上去囉

女朋友帶你返屋企食飯…伯母問你住邊…我住公屋 ka…天水圍…天耀村呀…不過就買…早年老豆老母買落…都叫自己物業…算係咁la…呢餐飯…你會好開心…你會有飯食之餘又有雞胸食…伯母又會好欣賞你父母當年既決定…而且話題非常之廣…有講有笑…因為有樓…而且樓價升…話之你乜Seven大學畢業…食完飯…伯母仲會問你食唔食生果…走時仲會點點頭…

大學畢業做左一年多啲

連使唔使帶禮物都要問
小學生唔好學人拍拖啦

買包香煙送上樓
食飯唔洗變餵狗

好多年無見過雞髀潮文

俾啲建議先啦

乜野黎？

公屋？
你斬料上去餸飯啦

禮物正路都帶啲補品呀蝦子麵呀嗰啲㗎啦
去超市買個禮盒都得啦

冇咩要注意 唔好做壞規矩
兩手空空上去 入屋唔洗叫人食完飯入房un 佢地個女

個時第一次上條女屋企食飯，好突然
咩都無準備就上左去，都係注意基本禮貌
食飯要叫人，開飯前扮下野入廚房問有無野要幫手
食完又扮下野幫手執野
通常佢地都會嫌你煩話唔洗

話自己大學生 儲緊錢想買樓同你個女出去住

佢呀媽問定我到時要整咩俾我食，我帶兩梳蕉上去好似唔係咁禮貌

會紀錄低先

讀緊書就買水果啦，唔好充大頭
做緊野就唔好慳，第一次上去好好睇睇

你答咗就預咗以後同佢地食飯都有呢個菜式㗎啦
所以小心啲揀

我淨係講左唔食海鮮嗰啲（我覺得食魚食蝦嗰啲好麻煩）
伯母話整雞我食

唔好慳即係買啲乜？
本身諗住買威士忌上去同世伯飲番兩杯，點知佢屋企全家唔飲酒

簡單啲買西餅 做飯後甜品

你以後冇海鮮食

見個家長都咁有學問

唔好咁大諗頭一黎就行外父政策啦
家陣屋企人又唔係唔鐘意你

好提議！
感謝你呀兄弟！

依個post第二個回覆 好高質

祝你好運

日本朱古力手信+靚生果？

買日本靚生果
又可以飯後一齊食

買幾件精緻西餅或者啲中價生果都幾好
之後就再留意下佢屋企人有咩喜好，就再上時買少少

其次係入屋、食飯叫人，夾餸夾你個方向唔好撈底，盡量有開必答，未食飯果陣問你食唔食飲唔飲，頂多兩塊餅一杯茶，食完飲完主動拎去洗，如被搶話唔洗你做就爭兩野點頭雙手交俾人話唔該。

切記唔好恰眼瞓
利申：全部柒過得黎經驗

好似上面巴打講咁，買禮盒囉
去咩盞記呀果啲鋪頭買個禮盒，嫌貴既就惠康百佳果啲平平地禮盒
之後同你女朋友打聽佢地一家人平時有無食cake食甜品習慣，買埋上去做飯後甜品
以上既野有平有貴，咩鋪頭咩價位你自己拿捏啦
之後上到去不外乎叫人，幫手開台食飯，食完自己拎碗筷入廚房，之後幫手收台扔垃圾果啲老例野。到咁上下時間自己識do走人唔好滾搞人咁耐果啲啦

食過mochi sweet覺得唔錯，臨上去之前會去買。食完飯可以食少少甜野傾下講下咁

唔緊要我由細到大都麻麻地海鮮